
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Fortschritte mit Visualisierung des Netzes machen (Public Seite)
	\item Tabellen verschönern (Admin-Seite)
	\item mindestens eine technische User-Story zur Verbesserung der Code-Base
	\item Beginn mit Inhaltspflege-Frontend
	\item 2. Teambuilding
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{center}
	\begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
		\hline
		Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
		\hline \endhead
		31 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Beziehungen zwischen Projekten und Organisationen zu sehen. & 13 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		52 & Latex-Dokumentation auf aktuellen Stand bringen & \slash & Task & Projekt-Orga\\
		\hline
		54 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, mir zusätzliche detaillierte Inhalte zu einer Entität (NUR Projekte) anzeigen lassen zu können. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		56 & Als Nutzer erwarte ich realitätsnahe Daten, die mir Informationen über die Organisationen, Interviews und Projekte geben & 5 & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
		\hline
		58 & Als Quernetzer möchte ich den aktuellen Stand des Produkts jederzeit einsehen können, um den Fortschritt einzuplanen & \slash & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
		\hline
		72 & Einbindung von Lintern (statischen Code-Analyse) & \slash & Task & Tech\\
		\hline
		107 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Visualisierung auf einer separaten Seite zu sehen. & 8 & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
		\hline
		109 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, Projekte zu erstellen und zu hinterlegen. & 5 & User-Story & Inhaltspflege\\
		\hline
		111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen. & 3 & User-Story & Inhaltspflege\\
		\hline
		113 & Frontend-Tests realisieren & \slash & Task & Tech\\
		\hline
		118 & Bootstrap CSS Framework konfigurieren & \slash & Task & Tech\\
		\hline
		121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) & \slash & User-Story & Tech\\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item 23.01.20 | Planning über das Semester
	\item 25.03.20 | Backlog-Refinement, Arbeiten vorgestellt
	\item 01.04.20 | Backlog-Refinement
	\item 04.04.20 | Workshop Front-End-Test mit Anton Dietrich
	\item 05.04.20 | Review, Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Wenig Zeit\slash Kapazität, da Klausurvorbereitung: Idee Sprint über Semesterferien mit Updates über Slack
	\item Schätzung der User-Stories für Sprint durch Planning Poker
	\item Festlegung der Sprintziele
	\item Festlegung des Sprintmottos
	\item Unklarheiten durch Bachelor-Studenten aufgedeckt, müssen mit Quernetzern geklärt werden
\end{itemize}

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
	\hline
	Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
	\hline \endhead
	Daten der Interviews auf aktuellen Stand bringen & Anton Diettrich & 20.01.20 & 25.02.20 & 11h & projektdokumen\-tation.tex \\
	\hline
	Daten der Organisationen auf aktuellen Stand bringen & Maximilian Alexander Deichsel & 18.01.20 & 27.02.20 & 3h 10min & Backend Organisations \\
	\hline
	Zeiten für Sprint 1 nachtragen & Maximilian Honig & 04.04.20 & 04.04.20 & 30min & projektdokumen\-tation.tex \\
	\hline
	Review\slash Korrekturlesen Produktvision und Bug-Behebung Technologierecherche & Hartmut Knaack & 28.03.20 & 28.03.20 & 4h & projektdokumen\-tation.tex\\
	\hline
	Server bereitstellen Dokumentation & Maximilien Karehnke & 27.01.20 & 27.01.20 & 1h & \\
	\hline
	Austesten und Arbeit mit D3 Library & Ralf Stürzner & 13.01.20 & 04.04.20 & 7h & Frontend \\
	\hline
	Austesten und Arbeit mit D3 Library & Romy Kircheis & 14.01.20 & 14.01.20 & 9h & Frontend \\
	\hline
	CD in CI-Pipeline integrieren & Hartmut Knaack & 04.04.20 & 05.04.20 & 9h & .gitlab-ci.yml \newline Stageserver \\
	\hline
	Datenmodell anpassen & Anton Rhein & 20.01.20 & 26.03.20 & 17h 15 & Backend \\
	\hline
	Serverendpunkt bereitstellen - Setup und Merging, Projektionen & Anton Rhein & 10.01.20 & 12.03.20 & 3h 30min & Backend \\
	\hline
	Mergerequest-Kontrolle - Realitätsnahe Daten für Organisationen & Maximilian Alexander Deichsel & 27.01.20 & 27.01.20 & 10min & Backend Organisations \\
	\hline
	Recherche - Realitätsnahe Daten für Organisationen & Anton Diettrich & 20.03.20 & 20.03.20 & 3h & Backend Organisations \\
	\hline
	Arbeit an Visualisierung auf seperater Seite & Hartmut Knaack & 17.03.20 & 02.04.20 & 15h & Frontend \\
	\hline
	Anzeigen zusätzlicher Informationen durch Klick auf einen Knoten im Graphen & Bastian Springmann & 17.03.20 & 02.04.20 & 24h & Frontend Public\\
	\hline
	Anzeigen zusätzlicher Informationen durch Klick auf einen Knoten im Graphen (Hilfestellung) & Anton Rhein & 25.03.20 & 25.03.20 & 1h & Frontend Public\\
	\hline
	Arbeit am PopUp & Bastian Springmann & 03.04.20 & 04.04.20 & 5h 30min & Frontend Public\\
	\hline
	Erster Prototyp vom UI-Design & Romy Kircheis & 29.02.20 & 29.02.20 & 1h & Frontend Public\\
	\hline
	Frontend-Tests realisieren & Anton Diettrich & 31.03.20 & 02.04.20 & 2h & Frontend \\
	\hline
	Admin-Frontend: Tabelle + Button zum Hinzufügen & Maximilian Honig & 19.03.20 & 26.03.20 & 7h & Frontend Admin\\
	\hline
	Admin-Frontend: Funktionalität zum Löschen & Balthasar Becker & 03.04.20 & 05.04.20 & 7h & Frontend Admin\\
	\hline
	Einbindung von Lintern & Maximilian Alexander Deichsel & 07.03.20 & 01.04.20 & 4h 45min & \\
	\hline
	Implementierung SonarLint in CI-Pipeline & Hartmut Knaack & 31.03.20 & 31.03.20 & 2h & .gitlab-ci.yml\\
	\hline
\end{longtable}

\newpage
\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item Einführung des IntelliJ-Plugins SonarLint, um Code Smells zu kennzeichnen - hierdurch merklich weniger Anmerkungen in den Code Reviews nötig
	\item hierdurch erneut leichte Steigerung, besonders im Bereich Backend
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item backendseitig wurde viel Code wieder entfernt, der zunächst Fake Data bereitstellte inklusive der zugehörigen Tests
	\item Erstellen erster Tests im Frontend sowie Prüfen des Durchlaufen aller Frontend-Tests in der CI-Pipeline von GitLab
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Netz weiterhin wenig Fortschritte in Verbindung mit React - erstes Netz konnte in separater Code-Base erstellt\slash verstanden werden
	\item weitere Fortschritte bei der Live-Umgebung - sehr aufwändig und verbunden mit Dokumentation lesen
	\item gute Fortschritte auf der Seite für die Inhaltspflege
	\item weitere User-Stories aus Sprint 2 konnten abgeschlossen werden, wie die Aktualisierung der Datenmodelle
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Corona}
\begin{itemize}
\item schnelle Anpassung an die momentanen besonderen Gegebenheiten (Corona)
\item Kommunikation funktioniert trotz Corona Krise
\end{itemize}

\paragraph{Discord}
\begin{itemize}
\item Meetings über Discord sparen auch Zeit, daher würde ich das in Zukunft sogar bevorzugen, auch wenn der normale Lehrbetrieb wieder stattfinden sollte
\item Remote Meetings fand ich besser\slash produktiver als lokale
\end{itemize}

\paragraph{Motivation}
\begin{itemize}
\item dass die Initiative ergriffen und wieder gestartet wurde
\item dass sich einige stark einbringen
\item Motivation kommt mir inzwischen höher vor
\end{itemize}

\paragraph{Fortschritt}
\begin{itemize} 
\item Hartmuts Leistung mit den zwei Frontend Seiten
\item Basti hat ne coole Projektansicht gemacht (Sprechblasenstil)
\end{itemize}

\paragraph{Sonstiges}
\begin{itemize} 
\item Also ich fand den Sprint bisher am besten hatte Aufgaben mit ausreichendem Umfang
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
\item danke an Anton R. Für die Hilfestellung beim programmieren, ich werde mich mit etwas hopfigem revanchieren :D
\item danke an die Chefs für Organisation und die Beantwortung von Fragen
\item Danke Fabian, für die Beantwortung von Fragen und Reviews, LG Anton
\item Danke Anton fürs Helfen beim Fixup, LG Anton R.
\item Habe Unterstützung bekommen von Anton R. und Fabi bezüglich nützlicher Literatur
\item danke an alle, die sich einbringen und Freude am Projekt haben 
\item danke Johannes, dass es nun schon 2 Sprints lang keinen Kuchen gab
\item danke Leo für deine Geduld, dass ich die Doku immer noch nicht fertig hab
\item danke Merkel <3
\item Danke an Basti! Er hat mir netterweise noch nen Ticket erstellt gehabt, damit ich meine Zeit dort eintragen kann. Hätte sonst nicht dran gedacht.
\item Danke für das Verständnis von allen, dass es mir nicht gut ging und deshalb leider nichts fürs Projekt geleistet habe
\item Danke für Fabi’s Hilfe mit dem Einrichten bei IntelliJ
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen … unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{Mehr Kuchen}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item es muss eine Lösung für Kaffee und Kuchen her, trotz Corona ist das ein \glqq must have\grqq{} und \glqq showstopper\grqq{} in einem
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Keine Lösung gefunden.

\paragraph{Discord-Meetings}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Die online Meetings finde ich super aber die Zeit in der diese stattfindenden eher weniger
\item Wenn wir ein Tool benennen (konkret Discord), sollte sich jeder damit abfinden es zu nutzen und wenn nicht den Mund so aufmachen, dass wir eine Lösung finden
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Johannes ruft Personen an, die Discord nicht nutzen möchten. Nochmal bei Discord schreiben, dass jeder sich in Slack-Allgemein abmelden muss. Doodle-Abfrage Termin.

\paragraph{d3}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Ich fühle mich unwohl, weil ich bisher noch nichts wirklich für das Projekt getan habe, und bei d3 nicht wirklich weitergekommen bin. Ich würde mich über Hilfe zu d3 von Leo freuen
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Für Sprint 4 Funktionierender Prototyp (siehe Ticket) und bei Meeting zeigen.

\paragraph{Bessere Dokumentation}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item eigene Beiträge noch mal Korrektur lesen, bevor sie abgeschickt werden
\item Git Commits ausführlicher: Wo erfolgt die Änderung (Datei, Klasse, Methode)? Warum ist die Änderung nötig (manche würden sagen: überzeug mich von der Notwendigkeit der Änderung)? Was bewirkt die Änderung?
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Commit-Message genauer beschreiben (z.B. Feature Name).

\paragraph{Protokolle}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item Meeting-Protokolle Git-Workflow (welcher Branch, welche Message?) in Wiki Anleitung ergänzen
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Johannes kümmert sich drum.

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass …\grqq}
\begin{itemize}
\item Integrationstests für die Backend\slash Frontend - Schnittstelle, um JSON-Property-Mismatches in Zukunft zu vermeiden
\item Lösung: Ticket für Recherche + evtl. Umsetzung [E2E]
\item Wir einmal pro Woche\slash Sprint eine Tech-Runde machen, in der entweder ein konkretes Thema behandelt wird, das Probleme macht oder genutzt werden soll, aktuell z.B. D3 (\glqq Continuous Technologieworkshop\grqq \slash CT\slash Wortneuschöpfungen fetzen AMK)... einfach damit nicht wieder solche Riesen Probleme auftreten
\item Den G-Kalender alle einbinden und nutzen (und vorher reparieren) $\Rightarrow$ Johannes neuen Link bei Slack posten
\item Wenn wir uns wieder sehen kann ich Kuchen backen
\item Wir starten im Projektverzeichnis mal \texttt{git config -{}-get user.email} und überprüfen, ob das wirklich die eigene HTWK-Adresse ist (Punkte, Striche, … prüfen) $\Rightarrow$ Youtrack und der Weicker werden es uns danken.
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Aufspaltung des gesamten Teams auf Visualisierung und Inhaltspflege sorgt für mehr Auslastung, weniger blockierte Tasks und mehr Ergebnisse
	\item technische Tasks spannend für alle und werden in separaten Meetings der Gruppe vorgestellt
	\item da Netz noch nicht fertig ist und weitere Schwierigkeiten bestehen - User-Story für Entwickler, dass Architekt Prototyp als Hilfestellung erstellt
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item Meetings fühlen sich remote deutlich produktiver an
	\item sehr schade, dass weniger Leute zu den Meetings da sind
	\item allgemein ist eine Erhöhung der Motivation bei einigen Teammitgliedern zu erkennen, so dass erste Erfolge im Code verzeichnet werden konnten, die auch für das Endergebnis relevant sein werden
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item Die Motivation hat sich sehr gebessert nach dem kleinen Down in Sprint 2 bei einigen Teammitgliedern
	\item Die Remote-Meetings tun dem Projekt sehr gut, insbesondere Discord bewährt sich sehr, um kurzfristig Lösungen zu finden und sich gegenseitig zu unterstützen. Die Meetings sind dadurch effektiver
	\item Die neuen Technologien werden von einigen gut angenommen von anderen jedoch noch nicht so gut $\Rightarrow$ Gruppen-Ticket \glqq technologische Projekt-Struktur erfassen\grqq{} für diejenigen, die sich damit noch nicht sicher fühlen.
	\item Wir haben noch Probleme damit das Netz zu realisieren.
\end{itemize}
